\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{amsmath} %for mathemathic formulas
\usepackage{amssymb}
\usepackage[ngerman]{babel} %for the german language by the spellling reform (without the package the date would look like April 20, 2020)
\usepackage{enumitem} %for enumeration surrounding 
\usepackage{graphicx} %for pictures
\usepackage{siunitx}
\usepackage{float}

\title{Blatt 8}
\date{\today}
\author{Hannah Rotgeri \and Feline Heinzelmann}

\begin{document}
    \maketitle

    \section*{Aufgabe 1}
	\begin{itemize}
		\item[a)] 
			Magnetfeld der elektromagnetischen Welle ca. $90\,{\text{Tesla}$. Das statische Magnetfeld bewirkt die sinusförmige Auslenkung der Elektronen.
			Die Lorenztkraft hebt sich mit Querkraft des E-Felds auf. Bei der Bahnkruve im Tal existiert kein E-Feld und kein B-Feld aufgrund des slippage, wodurch das B-Feld an der Stelle auch keine Auswikrung auf die Elektronen hat.
			
		\item[b)]
			Bei der laserinduzierten Energiemodulation, findet die Wechselwirkung nur statt,
			wenn die Elektronen im Laserpuls sind. 
			Da die Elektronen pro Undulatorperiode einen optischen Zyklus nach hinten rutschen,
			sind die Elektronen nach dieser Anzahl an Undulatorperioden nicht mehr im Laserpuls.
			Bei einem high-gain FEL findet die Wechselwirkung zwischen Elektronen und dem emittierten Licht dieser statt,
			daher befinden sich die Elektronen immer im "Lichtpuls".\newline
			Frage: Könnte es einen unendlich langen high gain FEL geben? Nein, zum einen wegen der Sättigung und zum anderen wegen der WW eines Elektrons mit dem Licht aus der letzten Gain-Länge. Die Sättigungslänge ist bei 
			ca. 20 Gain-Längen erreicht, weil bei größeren Längen kein weiteres Microbunching möglich ist, die Kompression der Elektronen hat physikalische Grenzen, und damit die Strahlungsleistung nicht weiter zunehmen kann (siehe Bild b) und c) auf S.18, Vorlesung 8). 

	\end{itemize}


	
    \section*{Aufgabe 2}
	\begin{itemize}
		\item[a)] 
			In einem Speicherring werden hochenergetische Elektronen mit einem niederenergetischen Elektronenstrahl (aus Linearbeschleuniger) beschossen.
			Dabei werden kurze Elektronenpakete "rausgeschossen".
			Diese strahlen ultrakurze Puls ab.
			Verglichen mit dem Femtoslicing (im Paper: laser slicing) ist der Strom pro Puls wesentlich höher (Faktor 6 bis 10),
			die Wiederholungsrate ist höher und die Pulslänge ist ähnlich.
			
		\item[b)]
			Höhere Energien und Ladung des Linearbeschleuniger Elektronenpakets führt zu einem größeren Kickwinkel 
			und verbessert die Performance bei harter Röntgenstrahlung.
			Verringerung des Eintreffwinkels, kan die Pulslänge verringern, aber erhöht den Untergrund.
			Zur besseren Synchronisation könnte ein Laseroptisches System verwendet werden.
			Nachteil des Systems ist die Notwendigkeit eines zusätzlichen Linearbeschleunigers.

		\item[c)]
			Strahlenergie 1,5 GeV $(\gamma  = 3000)$, Beta-Funktionen $\beta_{x,y}
			= 5\,m$, vertikale Emittanz $\epsilon_y = 10^{-10}\,m\,rad$, Standardabweichung der Paketlänge $\sigma_z = 43\,ps$. \\
			$\sigma_{x,y} = \sqrt{\epsilon_{x,y} \beta_ {x,y}} = \SI{2.24e-5}{\meter}\\
			\sigma_{z} = \SI{0.013}{\meter} $(mit c multipliziert)$\\
			\rho = \sqrt{\frac{\gamma_2 ² (\sigma_x² + \sigma_y²)}{(\gamma_2²+1)\sigma_y²}} = 0,003.\\
			$(Es ist aber nur $\gamma_{1}$ gegeben und ich habe keine Ahnung, wie man das ausrechnen soll, daher haben wir das aus dem Paper genommmen)
	\end{itemize}

	\section*{Aufgabe 3}
		Die Ergebnisse entsprechen den Erwartungen (vgl mit Vorlesung).

\end{document}


